{
  "EaDMovel_FAQ": [
    {
      "category": {
        "name": "Educação à Distância (EAD)"
      },
      "content": [
        {
          "question": "1) O que é Ensino à Distância (EaD?",
          "response": "EaD é a sigla para 'Educação à Distância' ou 'Ensino à Distância', com horários e turnos de estudos flexíveis e preço acessível. É uma modalidade de ensino que vem ganhando muito espaço, por acompanhar as evoluções tecnológicas, a atualização de informações e a disponibilização de conhecimentos a qualquer hora e em todo lugar. Atualmente, prover Educação a Distância não é mais uma questão associada ao futuro e sim algo muito presente na vida de todas as pessoas e organizações. O modelo pedagógico educacional proposto alia a construção de conhecimentos adequados e metodologicamente formatados, associados ao uso de tecnologia adequada, voltados para o melhor aproveitamento e aprendizado de seus alunos. Através dessa nova tecnologia educacional, é possível ter acesso aos mais diversos conteúdos e matérias, em um ambiente de aprendizagem que envolve a participação ativa dos alunos, promovendo o desenvolvimento de atividades e práticas educacionais. Os cursos ministrados através de EaD - Educação à Distância, também permitem uma combinação eficaz de estudo e trabalho, garantindo a permanência do aluno em seu próprio ambiente, seja ele profissional ou familiar. O aluno passa a ser ativo em sua construção do conhecimento e faz com que o processo de aprendizagem se desenvolva no mesmo ambiente habitual, alcançando assim uma formação em contato direto com a atividade profissional que se deseja aperfeiçoar."
        },
        {
          "question": "2) O que muda se compararmos a Educação à Distância com a Educação Presencial?",
          "response": "Muda a maneira de aprendizado, onde na educação presencial o local é fixo, o horário é determinado e o professor sempre presente, enquanto na EaD é ao contrário, o professor é só para esclarecimento de dúvidas e o aluno pode estudar em qualquer lugar e no horário que preferir."
        },
        {
          "question": "3) Quais são as vantagens da Educação a Distância?",
          "response": "A Educação à Distância – EaD apresenta muitas vantagens, sendo que muitas estão relacionadas à própria concretização de seus objetivos e à abertura, flexibilidade, eficácia, formação permanente e personalizada, além da economia de recursos financeiros. Outras vantagens são:<br/>&nbsp;&nbsp;• Aulas preparadas e ministradas por docentes mestres e doutores;<br/>&nbsp;&nbsp;• Mesma qualidade, validade e diploma dos cursos presenciais;<br/>&nbsp;&nbsp;• Cursos reconhecidos pelo MEC;<br/>&nbsp;&nbsp;• Material didático de alta qualidade;<br/>&nbsp;&nbsp;• O estudante poderá administrar seus estudos e cumprir a grade curricular nos dias e nos horários que escolher;<br/>&nbsp;&nbsp;• Melhor planejamento financeiro, com mensalidades com preços justos e sem despesas diárias de transporte e alimentação;<br/>&nbsp;&nbsp;• Aulas ministradas 100% on-line, permitindo que se estude onde e quando quiser;<br/>&nbsp;&nbsp;• Plataforma de ensino estruturada para um aprendizado prático, eficaz e eficiente;<br/>&nbsp;&nbsp;• O conteúdo das disciplinas ficam disponíveis para estudar e rever quantas vezes quiser;<br/>&nbsp;&nbsp;• Os alunos têm a possibilidade de buscar informações por conta própria, desenvolvendo a autonomia e senso crítico."
        },
        {
          "question": "4) Como ocorre a construção do conhecimento em EaD e qual a diferença em relação às aulas presenciais?",
          "response": "A construção do conhecimento ocorre através do material didático em EaD. Um dos aspectos fundamentais na construção do planejamento e logística dos cursos EaD, é sem dúvida a validação do material didático a ser utilizado pelos alunos, compondo, junto aos recursos tecnológicos de interação pedagógica, a interface entre os atores sociais envolvidos no processo – alunos, professores e tutores – assim como entre estes e o conhecimento, o material didático assume um papel de suma importância. Ele é o instrumento para o diálogo entre o professor e o aluno. Por isso, ele deve ser um material mais bem elaborado e didaticamente elaborado, enquanto na educação permanente isso não ocorre devido a sempre presença do professor em sala de aula."
        },
        {
          "question": "5) Como saber se o aluno é realmente quem está fazendo as tarefas ou participando do curso EaD?",
          "response": "Na verdade, esta é uma pergunta contundente entre educadores prestes a fazer uso de EaD. No entanto, este é um assunto que também preocupa educadores na modalidade tradicional de ensino. Por exemplo, como o docente sabe que foi o próprio aluno que completou a tarefa ou que desenvolveu o conteúdo para a apresentação de seminário ou trabalhos e até mesmo do TCC? Essas dúvidas, na verdade, sempre existirão, independente da modalidade de ensino, seja ela virtual ou presencial. <br/> Na modalidade tradicional de ensino há meios de checagem através de documentos de identificação de alunos. Em grupos pequenos de alunos a veracidade de informações torna-se mais fácil por conta do docente ter condições de conhecer o aluno, sua personalidade e seu estilo de construção de conhecimento. <br> Nos cursos virtuais, esta veracidade de informação é possível através do próprio aproveitamento do aluno dentro do ambiente virtual de aprendizagem e através do acompanhamento do seu modo de aprendizagem e avaliações. Mas lembre-se: o aluno é o gestor de seu tempo, do seu conhecimento e do desejo de progredir e de se desenvolver, com ética e responsabilidade!"
        },
        {
          "question": "6) Qual é o período de inscrição para um curso Ead?",
          "response": "As inscrições podem ocorrer a qualquer momento. Para se matricular nos cursos de Pós-Graduação, Técnicos e de Extensão, não há necessidade de formação de turmas e não existem períodos de matrículas. Elas podem ser feitas a qualquer momento e os cursos também começam a partir da inscrição e confirmação do pagamento da taxa de matrícula. Para os cursos de Graduação, deve-se consultar a abertura de turmas por semestre. Entre em contato com a Coordenação Acadêmica do Grupo PróEducar através do e-mail <a href='mailto:coordenacao@espg.com.br' target='_blank' style='color: var(--whiteColor)'>coordenacao@espg.com.br</a> ou pelo WhatsApp <a href='https://api.whatsapp.com/send?phone=556141044321&text=Ol%C3%A1!%20Como%20posso%20ajuda-lo%3F' target='_blank' style='text-decoration: none; color: var(--whiteColor);'>(61) 4104-4321 </a> para receber as orientações necessárias."
        },
        {
          "question": "7) Qual a metodologia de ensino utilizada para os cursos à distância?",
          "response": "A metodologia de educação a distância foi desenvolvida para que diferentes pessoas tenham acesso aos cursos, primando pela qualidade no processo de aprendizagem e suporte acadêmico contínuo. Os cursos são realizados com base no material didático (e-books e videoaulas) e com o suporte por meio do Portal do Aluno. O livro em PDF estará disponível para download e as videoaulas poderão ser assistidas através da internet pelo computador, tablet ou celular do aluno (vídeo-streaming)."
        },
        {
          "question": "8) Qual é o material didático incluso nos cursos EaD?",
          "response": "O aluno recebe acesso ao conteúdo completo no formato de videoaulas online e livros eletrônicos no formato PDF (Portable Document File). Os livros em PDF podem ser lidos ou impressos em qualquer computador que tenha instalado o Adobe® Reader® ou outro software para leitura de arquivos PDF."
        },
        {
          "question": "9) O que são videoaulas e o que é necessário para assistir?",
          "response": "Videoaulas são aulas gravadas em formato de vídeo, utilizando recursos multimídia para oferecer o melhor da tecnologia para o aprendizado. As configurações técnicas necessárias para a visualização das aulas online são simples, pois basta ter conexão de internet banda larga com no mínimo de 5MB de velocidade e um navegador de Internet (dê preferência aos navegadores Google Chrome ou Safari)."
        },
        {
          "question": "10) Posso baixar as videoaulas?",
          "response": "Não. As videoaulas são distribuídas com tecnologia de streaming de vídeo. Esta restrição é necessária para que sejam mantidos os direitos autorais sobre as videoaulas disponibilizadas. Entretanto, as videoaulas poderão ser assistidas por qualquer meio (computador, tablet ou celular) quantas vezes o aluno desejar para facilitar seu aprendizado."
        },
        {
          "question": "11) Como terei que estudar na EaD??",
          "response": "Sabemos que o aluno é o próprio 'GESTOR' de seu conhecimento, cabendo ao mesmo a responsabilidade de organizar seu tempo e planejar seus estudos, conforme as exigências da Universidade. Neste sentido, o aluno realizará as atividades estudando a distância, escolhendo o melhor local e tempo e utilizando para isso a plataforma on-line denominada 'Portal do Aluno' e disponibilizada pela Instituição, por meio da qual também deverá realizar as Avaliações Digitais (AVDs) quando houver."
        }
      ]
    },
    {
      "category": {
        "name": "Matrículas"
      },
      "content": [
        {
          "question": "1) Qual o procedimento para a realização da inscrição e matrícula nos cursos?",
          "response": "Para inscrições on-line, basta ir até a área de inscrições do curso em que você está interessado e clicar em MATRÍCULA. Você será direcionado para a página que informa as condições de pagamento. <br/> Caso possua um <b>CUPOM DE DESCONTO</b>, ele será aplicado no momento de seu pagamento, concedendo um desconto sobre o valor da matrícula; <br/> Se fizer a matrícula através de um sistema de concessão de bolsas de estudos, após o pagamento de sua matrícula junto a instituição de bolsas, eles nos enviarão seus dados e efetuaremos a matrícula no curso selecionado em no máximo 48horas; <br/> Após a confirmação do pagamento pelo nosso site ou através de nossos parceiros, enviaremos para seu e-mail o <b><em>Contrato de Prestação de Serviços Educacionais</em></b>, que deverá ser assinado eletronicamente. Após a assinatura deste contrato, você terá acesso a Plataforma Educacional e já estará apto a iniciar seus estudos."
        },
        {
          "question": "2) Quais os documentos necessários para a realização da inscrição e matrícula nos cursos?",
          "response": "Todos os documentos deverão ser anexados digitalmente na Plataforma Educacional e serão validados pela Secretaria Acadêmica para serem aceitos. Estes documentos serão utilizados para emissão dos certificados de conclusão, sendo arquivados na secretaria das instituições de ensino. <br/> <b><u>Cursos de Pós-Graduação, Técnicos e de Graduação:</u></b><br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia autenticada do Diploma de Graduação ou Ensino Médio (frente e verso); <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia autenticada do histórico da Graduação ou Ensino Médio; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia do documento de identidade (RG) oficial com foto; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia do CPF; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia da certidão de nascimento; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia da certidão de casamento (para que teve alteração de nome); <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia do comprovante de residência; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 foto 3x4, atualizada. <br/> <b><u>Cursos de Extensão e Atualização:</u></b><br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia documento de identidade (RG) oficial com foto; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia do CPF; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 cópia do comprovante de residência; <br/>&nbsp;&nbsp;• 1 foto 3x4, atualizada."
        },
        {
          "question": "3) É possível ingressar pelo FIES para os cursos oferecidos?",
          "response": "Não. Devido o EaD ser uma modalidade de ensino de valor mais acessível, não existe a liberação do FIES para nenhuma instituição de ensino nesta modalidade. Entretanto, os cursos proporcionados pela nossa plataforma educacional possuem os mais baixos custos do mercado e devido serem feitos corporativamente através da empresa, organização ou instituição em que o aluno trabalha ou é associado, podem ter bolsas de estudo ou serem parcial ou integralmente subvencionados por elas."
        },
        {
          "question": "4) É possível fazer a matrícula e eliminar disciplinas afins feitas em outras instituições?",
          "response": "Infelizmente não é possível fazer a convalidação de disciplinas, pois entendemos que mesmo que o aluno tenha cursado o mesmo conteúdo em outra instituição, revisitar a matéria sob uma nova abo Sim. A taxa de matrícula existe e pode ser paga através de boleto bancário, cartão de crédito, ou PIX. Assim que o sistema reconhecer o pagamento o portal do aluno é liberado e você já poderá iniciar seus estudos."
        },
        {
          "question": "5) Existe taxa de matrícula?",
          "response": "Sim. A taxa de matrícula existe e pode ser paga através de boleto bancário, cartão de crédito, ou PIX. Assim que o sistema reconhecer o pagamento, o portal do aluno será liberado e já poderá iniciar seus estudos. Alguns parceiros oferecem bolsas de estudos e Cupons de Desconto que fazem a isenção da taxa de matrícula, cobrando apenas uma taxa de inscrição para aquisição da bolsa, não sendo necessário o pagamento da taxa de matrícula."
        },
        {
          "question": "6) Com a matrícula realizada, como faço para acessar o curso?",
          "response": "Após a confirmação do pagamento da taxa de matrícula e a efetivação da matrícula no curso, o aluno recebe uma Chave de Acesso ou um e-mail com o Login e a senha de acesso ao Portal AVA. O conteúdo online estará disponível no Portal AVA de acordo com andamento do curso."
        },
        {
          "question": "7) Não recebi meu login e senha de acesso, o que devo fazer?",
          "response": "Sempre que a matrícula é liberada, um e-mail é enviado ao aluno com login e senha ou imediatamente quando fizer a matrícula diretamente pelo nosso site. Caso isso não ocorra, nossa equipe verifica diariamente as matrículas efetuadas e libera o acesso ao Portal do Aluno em até 48 horas após a matrícula com a confirmação do pagamento e a assinatura eletrônica do Contrato de Prestação de Serviços Educacionais. Algumas ferramentas de e-mail podem encaminhar a mensagem da matrícula direto para a caixa de Lixo Eletrônico (ou SPAM). Verifique esta pasta para ver se recebeu os seus dados de acesso. Caso não tenha recebido o e-mail após este prazo, entre em contato conosco através do e-mail <a href='mailto:coordenacao@espg.com.br' target='_blank' style='color: var(--whiteColor);'>coordenacao@espg.com.br<a> ou pelo Tel/WhatsApp <a href='https://api.whatsapp.com/send?phone=556141044321&text=Ol%C3%A1!%20Como%20posso%20ajuda-lo%3F' target='_blank'  style='text-decoration: none; color: var(--whiteColor);'>(61) 4104-4321<a>."
        },
        {
          "question": "8) É permitido o cancelamento do curso após matriculado?",
          "response": "Sim. É permitido o cancelamento do curso, sem multa e com a restituição de valores, em até 7 (sete) dias após o pagamento da taxa de inscrição, ou no caso de a mesma ser isenta para o curso em que foi matriculado, em até sete dias após a data de sua matrícula ter sido efetivada. Após este prazo o cancelamento pode ser realizado, mas não haverá a restituição dos valores pagos, sendo exigido o pagamento de multa contratual. Neste caso, o aluno deverá quitar os valores proporcionais ao período de prestação de serviço realizado, considerando a duração total das parcelas do curso, incluindo o mês em que protocolou o pedido de cancelamento, acrescido da multa de 10% (dez por cento) do valor contratado (valor integral do curso), sendo desconsiderado neste caso, eventual desconto concedido através de bolsa de estudos."
        },
        {
          "question": "9) É possível fazer o trancamento do curso?",
          "response": "Sim. Para fazer o trancamento do curso, o acadêmico deverá estar em dia com os pagamentos das mensalidades e pagar a taxa de trancamento no valor de R$120,00 (cento e vinte reais). O curso permanecerá trancado por até 6 meses, quando o aluno, que não reativar sua matrícula será jubilado e cobrado a multa referente ao cancelamento do curso por via de acordo ou via judicial. Só será permitido 1 (um) trancamento durante o curso."
        }
      ]
    }
  ]
}